特朗普牽頭訂毒藥條款逼習跪低 新八國聯軍侵華

美國總統特朗普對中國步步進逼，美國商務部周一（29日）宣佈對中國福建晉華公司實施禁售令，貿易戰升級，並海陸路誅死一帶一路沿線新興市場國家；中國一日未跪低，特朗普一日都不似會收手。近期國際間更有制衡中國的聯手出現，例如美國組「新八國聯軍」監視中國，《美墨加協議》的「毒藥條款」將複製至歐盟及日本，而排斥中國的《跨太平洋夥伴協定》亦快將於明年1月生效，加拿大亦稱中國需改善人權才能達成貿易協議。國際間圍堵中國的聯軍已逐漸成形，中國老百姓或者真的如王岐山爺爺說：「可能要閉關食草食足一年。」
記者：鍾耀恆

百多年前八國聯軍圍攻，中國被瓜分兼被迫門戶開放；今日中國入世無兌現開放市場承諾，再次被美國為首的國際聯盟圍堵。最近美國官員就向路透社放風，指二戰時已成立的情報組織「五眼聯盟」（Five Eyes），今年初已加強合作，互相交換有關中國的機密情報，成員包括美國、英國、澳洲、加拿大和新西蘭，而德國、日本、法國據報亦已加入，組成新八國聯軍。
五眼聯盟擴情報交流
在中美貿易戰，中國可憑互徵關稅作為反擊，但面對這類共同抵禦中國的國際陣線，中國反擊選擇有限，外交部亦只能弱弱回應稱，外界不要試圖搞封閉排他的小圈子，要包容中國。

法國近日傳出有中國人透過LinkedIn從事間諜活動，五眼聯盟昔日就是用來對付蘇聯，如今目標已變成中國。例如澳洲已因國家安全為由，阻止兩間中國公司競投該國最大電網，而華為及中興通訊（763），亦被禁參與5G網絡建設；美國及德國亦通過有關涉及國家安全的限制外國投資法案，相信這類封殺行動在國際間只會有增無減。

有匿名的五眼聯盟官員稱，「我們已活在一個新世界」，面對極權中國的崛起，各國已加緊協調，擴大情報交流應對。

美國國家安全顧問博爾頓表示，對付中國不會只在貿易層面，國際及政治層面都會採取嚴厲手段。特朗普早前興高采烈宣佈簽訂《美墨加協定》（USMCA），全因協議暗藏誅殺中國的「毒藥條款」，規定協議成員不得與「非市場經濟國家」簽訂雙邊自由貿易協定，否則美國可終止雙方貿易協議。

世界貿易組織（WTO）無法迫使中國兌現開放市場的承諾，於是特朗普自行跟各國訂立新的貿易協議，封殺非市場經濟的中國，勢要重整新的全球貿易秩序。有白宮資深官員明言，加入這「毒藥條款」之目的，是為了堵塞中國嘗試靠別國尋找進入美國市場的後門，因此有關條款將會成為美國跟歐盟、日本、英國即將展開的貿易談判佔重要地位。
TPP明年生效 中國趨孤立
中國曾為此表達憤怒，批評這是不誠實行為，更稱美方錯誤解讀何謂市場經濟。歐盟目前是中國積極拉攏的對象，避免「毒藥條款」蔓延，中方正努力推動世貿改革方案，以支持歐盟主張的多邊貿易主義。

《跨太平洋夥伴協定》﹙TPP﹚是美國前總統奧巴馬致力推動的新貿易組織，用以限制不守國際貿易秩序的中國，但特朗普上台後便立即退出，原以為特朗普放棄制衡中國，中方都曾高興過一陣子，但事實證明，現在的「毒藥條款」，較TPP更為毒辣。

TPP反對貿易保護主義，主張開放市場、保護知識產權、經濟一體化等促進國際貿易發展，目前由日本來領導的TPP，並沒有改變方向，而且更加入被視為針對中國的限制國企措施，例如政府不能強迫民企交出核心技術和源代碼等。

中國雖然沒有明確拒絕加入TPP，但國企仍然佔據大量市場份額的情況下，中國不可能一下子推行改革，而且中國正推動由自己主導貿易組織「區域全面經濟夥伴關係協定」﹙RCEP﹚，會加入的可能性很低；加上美國已放口風，未來或有機會重返TPP，而且英國、韓國、泰國、印尼都表明有意加入這排除了中國的多邊貿易組織。

事實上，目前已經簽署TPP的成員國包括日本、加拿大、澳洲、智利、新加坡、馬來西亞、越南等11國，正等待各國完成國內手續，預計最快可於明年1月中旬生效。

19年將會很精彩

世界已經當左支國係病毒

要嚴格控制

之前世界就係信錯支國會守承諾
歷史講俾大家知支國無道德無信用

我覺得其中條法國佬同德國婆會同支共互通

條德國婆下台冇得玩喇

同支共互通既人有好下場咩?

到底係侵華定係救華

土共係時候
同伊蘭斯教一齊收皮

現代文明毒瘤

一係仆街一係劃清界線

惡性癌細胞

中國人唔值得救

最好就是打沉中國經濟, 令中國人失業, 重演大躍進, 餓死幾億人

但係中國香港出到SDU 出黎

又係自己攞黎

呢個世界最蠢嘅事係同美國作對

要習跪低
只要取消香港政策法

德國個廢老快D收皮應該歐洲會表態

講撚到受迫害咁
人地好人好姐做乜迫你開放先？
行得正企得正
有本事怕乜野開放呀

習近平在下一盤很大的棋

快,好想見到成事

中國曾為此表達憤怒，批評這是不誠實行為，更稱美方錯誤解讀何謂市場經濟。

同中國講條款 , laugh die

Cancer

1999

早早已經屌毒果唔止大愛蚑直頭党外圍維撚報架啦，主職導離地，C9同廢老，尤其財經同娛樂版！！！！

漏咗俄仔抽水

侵乜撚野華
自己唔跟遊戲規則玩，抵死

party time

只要
On9，香港無咁重要
凍結戶籍資產仲有效

外交部亦只能弱弱回應稱，外界不要試圖搞封閉排他的小圈子，要包容中國。

侵華

付

割地割地

快點強姦我

共產黨同伊蘭斯教都係垃撚圾

你創左個新宗教

trump做實事，make america great again

中國亮劍未？

侵習

老老豆豆我都真係想支那仆街
但係呢d丁文，我已經丁到好攰

認真，如果真係發生呢件事，呢代人唔會再好似上代咁救濟中國啲親戚（如有），但00後除外

in侵侵, we 7s

係香港先咁on9百害無一利都仲中個頭埋去

拎左一兆去救啦
指意你份人工咩

如果中國有大饑荒， 香港都難獨善其身.
大概會成堆人跑落黎，搶光香港既野.

真係支爆嘅話果一兆有鬼用咩
我份人工好低，唔洗指意我去中國消費

中國或成最後贏家

source?

新西蘭總理

無用

但可以拉埋香港一齊死

香港唔改變嘅話遲早都要死，拎走果一兆死得快啲姐

無知一問
TPP唔係收左皮咩?
trump都簽署退出左

食住花生等睇戲

八國人口唔夠中國多
中國又贏
國土夠大 食草都唔驚唔夠草食
中國又贏

支持

取消香港關係法吧

侵咩華,人地明明係唔侵你小支支玩

支那亮劍未？一開打，支那一定稱霸全球

又有支那共碟俾美帝捉佐

口交部表示 你屈我！

美國好似得1% 華人
而且當中有一部份係淘金潮後代黎
內心係認同自己係美國人

另外美國而家大勢似足冷戰打俄佬咁

如果真係有支那仔移民拎完綠卡之後又係咁要「愛國」既話可能即刻有移民局既人去搵佢

係時候做漢奸

呢單仲好睇

習仔好似想喊

大贏家

認真，你估真係大陸死，你估香港唔駛陪葬呀 ..... 以依家香港既經濟，民生請況，已經不能獨善其身

冇錯⋯唔好以為一味反中反共會有著數
香港一定俾人拖落水陪葬
就算幾憎共都好，我地俾人綁係同一條船
中國死，我地含家產
真係未見過d on9債仔咁撚惡🙄
冇野搵野搞，好好玩咩美國佬
打住和平個口號，到9處挑釁人
Dllm,死白豬都冇腦

支持香港攔炒

靠你啦，最好打殘香港樓市

特朗普上任後做得最錯嘅事係咪放生中興？

你幾歳？打d野成個中學生咁

唔鬧綁你個個人
但係鬧打緊綁你個個人嘅人
到底係咩玩法

個標題

用1個香港陪葬來換取一個威脅全球, 不停輸出中国式腐敗的反人類政權滅亡.

用全人類的角度來看, 怎計也是有賺.

而家呢個局勢. 西方世界唔會因為你我唔想陪中国一齊死就收手.

自己唔想陪葬的話, 就想定後路吧.

再退N步看, 香港搞到今時今日的田地.香港人自身也要負上責任.

一直以來西方世界都係隻眼開隻眼閉先俾香港可以左右逢源, 但而家已經唔係咁.

香港唔想死咁慘/死後可以快D番到身,就唔該大家唔好再想好似以前咁食2家茶禮, 做中国白手套, 跟支共分清關係.

支那狗做咩唔去美國領事講
係連登講無撚用架

中共跟中国現在綁著一起.

Mike Pence已經在演說半暗示半明示中国人民應該點做: 佢到最後還是將"支共"跟"中国人"分開來看.

你估佢哋真係唔知道支共這頭妖怪出現的根本原因,係中国人的劣根性的體現嗎? 但西方世界基於佢哋的信仰,仲天真地留一線希望俾中国人. 希望中国人能反省自身, 然後改革又好, 武裝革命也罷, 認同作萬國的一員, 帶著新政權回到世界.

如果真係咁愛你的国, 應該做的係: 反省自身>行動改革"你的国"/真係冇得救就搵外國勢力幫拖推翻佢.

唔好怕俾人話勾結外國勢力,甚麼民族大義...呢D全部都係支共洗你腦,為佐唔俾"你的国人民"得到推翻佢的力量, 再者支共本身都係靠勾結前蘇聯呢個外國勢力得国, 憑乜嘢話人? 美國自己都係"勾結"法國人, 最後終於脫離英國殖民統結獨立. 自己唔夠力量, 當然係要搵外人幫你啦

係咁惡架啦
唔中意?轉手賣走啲債佢囉
大撚把人接貨啊傻閪
而家好稀罕你地小小支那持有美債?

香港人願意再赴國難，割讓比美國九十九年以解救中國

仲99年係都永久啦

兩招出齊就有用

合蹤對連橫

侵真係最偉大總統
只有左膠唔認同

俾人剝光豬啦

Source?

口交部正式玩完，蟈已沒外交政策